Title: Facepalmierung wegen deutscher Polizei
Date: 2013-02-06 17:05
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: frankfurt, germany, photography, police, politics
Slug: facepalmierung-wegen-deutscher-polizei

![Pink-Floyd-Facepalm..-For-Psychedelic-Fails]({static}/images/Pink-Floyd-Facepalm..-For-Psychedelic-Fails.jpg)

Es gibt so Sachen die darf man sich als Demokratie nicht gefallen
lassen. Heute morgen wurden 8 Wohnungen von Fotografen durch die Polizei
durchsucht. Wenn man jetzt denkt: "Na dafür gibt es doch bestimmt gute
Gründe" könnte man neben der Spur liegen. Es reicht einfach auf einer
"linken" Demonstration Fotos zu schießen um Morgens von der Polizei
geweckt zu werden, sein Heim auf den Kopf gestellt zu bekommen und
Dateien von einem gestohlen werden.

Es geht um den antikapitalistischen Protestmarsch letztes Jahr in
Frankfurt. Dort kam es zu handfesten Auseinandersetzungen zwischen
Polizei und Demonstranten. Diese scheinen noch nicht komplett aufgeklärt
zu sein. Und so kommt die Staatsanwaltschaft auf die Idee einfach mal
ein paar Fotografen aufzusuchen und Bilder zu konfiszieren.

Eigentlich fällt mir nicht viel dazu ein. Ist noch nicht einmal die
Presse es wert geschützt zu werden? Danke antiprodukt das du es mal
zusammenfasst:

https://twitter.com/antiprodukt/status/299182124894932992

Mehr Infos gibt es [hier](https://www.taz.de/!110503/) und
[hier](http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/ermittlung-nach-demo-in-frankfurt-bundesweite-razzia-bei-fotografen/7742288.html).

{% youtube A_FAvWAMuZM %}

